{
    "question": "Hubungan antara jamur penicillium notatum dan bakteri bersifat?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Antibiosis adalah hubungan antara dua makhluk hidup yang berbeda \nspesies, dimana salah satunya dapat menghambat pertumbuhan dan kehidupan\n yg lainya.<br>Hubungan antara makhluk hidup disebut sebagai hubungan \nantibiosis jika salah satu organisme mengeluarkan sekret kimiawi yang \nmampu merusak bahkan membunuh makhluk hidup yang lainnya.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-apakah-fungsi-energi-bagi-tubuh-2-apakah-fungsi-makanan-bagi-750",
            "question": "1. Apakah fungsi energi bagi tubuh?\r\n 2. Apakah fungsi makanan bagi tubuh?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. untuk melakukan aktivitas<br>2. untuk mempeoleh energi<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2. sumber energi,pembangun sel dan jaringan tubuh serta menggantikan sel-sel yang rusak atau tua dan pelindung tubuh dari berbagai penyakit.<br>1.kita dapat melakukan berbagai aktivitas<br><br>itu aja yang aku tau<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-fungsi-jaringan-endodermis-pada-akar-814",
            "question": "Apa fungsi jaringan endodermis pada akar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebagai\u00a0pembatas selektif yg mengatur masuknya bahan2 dari larutan tanah ke dalam jaringan pembuluh di dalam stele<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "merupakan lapisan pemisah antara korteks dengan silinder pusat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makhluk-hidup-berikut-yang-habitatnya-mempunyai-komponen-abiotik-967",
            "question": "Makhluk hidup berikut yang habitatnya mempunyai komponen abiotik salinitas tinggi adalah...    a.ikan lele\r\nb.ikan mas\r\nc.belut\r\nd.ikan hiu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ikan hiu\u00a0karena\u00a0<span><span><span>-<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span></span><span>memiliki salinitas tinggi</span><span><span>-<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span></span><span>di permukaan laut mempunyai perubahan suhu sesuai dengan musim</span><span><span>-<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span></span><span>hewan tingkat tinggi misal ikan untuk menyesuikan dengan tekanan osmosis air laut dengan cara banyak minum air, mengeluarkan urine sedikit, pengeluaran air dengan cara osmosis melalui insang, serta garam yang berlebih juga dikeluarkan lewat insang</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-pasang-purnama-dan-pasang-perbani-321",
            "question": "Apa perbedaan pasang purnama dan pasang perbani",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pasang purnama (spring tide) terjadi ketika bumi, bulan dan matahari \nberada dalam suatu garis lurus. Pada saat itu akan dihasilkan pasang \ntinggi yang sangat tinggi dan pasang rendah yang sangat rendah. Pasang \nsurut purnama ini terjadi pada saat bulan baru dan bulan purnama.  <br><br>\nPasang perbani (neap tide) terjadi ketika bumi, bulan dan matahari \nmembentuk sudut tegak lurus. Pada saat itu akan dihasilkan pasang tinggi\n yang rendah dan pasang rendah yang tinggi. Pasang surut perbani ini \nterjadi pasa saat bulan 1/4 dan 3/4.  <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-trakea-dan-trakeid-158",
            "question": "Apa pengertian trakea dan trakeid?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "trakeid adalah sel-sel tabung panjang dengan bentuk sempit serta ujung meruncing ,<br>trakea adalah sel-sel tabung berdinding tebal<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-menggunakan-antibiotik-kita-dianjurkan-untuk-tidak-berhenti-479",
            "question": "Dalam menggunakan antibiotik kita dianjurkan untuk tidak berhenti sebelum obatnya habis. hal ini dilakukan agar ...    a. bakteri kebal\r\nb. bakteri mati\r\nc. bakteri lemah\r\nd. bakteri tidak aktif",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "b. agar bakteri mati<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>jawabnya\u00a0<br>b. bakteri mati</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-yang-berolahraga-sebelum-mengomsumsi-sejumlah-makanana-676",
            "question": "seseorang yang berolahraga sebelum mengomsumsi sejumlah makanan,akan merasa sangat keletihan.Mengapa itu terjadi?Jelaskan alasannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena berolahraga memerlukan energi yg cukup juga , jadi misalnya olahraga tidak ada asupan energi ( seperti karbohidrat) , orang mudah kelelahan deh .....<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena makanan itu sumber yang dibutuhkan oleh tubuh/sumber energi,jadi pada saat kita berolahraga tetapi belum makan,kita merasa lelah karena belum ada energi yang tersimpan dalam tubuh kita<br><br>KESIMPULAN=Karena kita belum mendapat energi yang tersimpan sebelum berolaharaga<br><br>SEMOGA MEMBANTU<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-fungsi-kalsium-706",
            "question": "Apakah fungsi kalsium",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "memperkuat\u00a0tulang dan gigi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "melindungi tulang dan gigi, membantu memperbaiki tulang dan gigi, mencegah osteoporosis(pengkeroposan tulang)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-organisme-autotrof-dan-heterotrof-944",
            "question": "Perbedaan organisme autotrof dan heterotrof",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Organisme autotrof</strong> adalah makluk hidup yang dapat membuat makanannya sendiri, termasuk tanaman (Plantae), Cyanobacteria dan Algae.\n</p><p><strong>Organisme heterotrof</strong> adalah makluk hidup yang tidak dapat membuat makanannya sendiri, meliputi bakteri lainya, hewan (termasuk manusia) serta fungi (jamur).\n</p><p> <strong>Pembahasan</strong>:\n</p><p><strong>Organisme yang bersifat autotrof</strong>, yaitu Cyanobacteria (bakteri biru-hijau), Alga, dan Tanaman, dapat membuat sumber energi untuk metabolisme berupa makanan sendiri. Pembuatan makanan ini dilakukan dengan mengubah energi cahaya menjadi energi kimia. \u00a0\n</p><p>Proses ini umumnya terjadi dengan cara fotosintesis, yang merubah karbon dioksida (CO2) dan air (H2O) menjadi karbohidrat (C6H12O6) dan oksigen (O6). Proses ini disebut dengan proses fotosintesis dan pada tanaman terjadi pada organ sel yang disebut kloroplas.\n</p><p>Reaksi kimia fotosintesis adalah:\n</p><p>6CO2 + 6H2O ------&gt; C6H12O6 + 6O2\n</p><p><strong>Organisme yang bersifat heterotrof</strong>, bersifat sebaliknya, tidak bisa menghasilkan makanan sendiri. Makluk hidup ini meliputi bakteri lainya, hewan (termasuk manusia) serta fungi (jamur). Ini karena hewan dan jamur tidak memiliki klorofil, sehingga tidak dapat melakukan fotosintesis.\n</p><p>Sehingga makhluk hidup ini perlu mendapatkan makanan dari makhluk hidup lain, baik dari tanaman langsung maupun dari makhluk lain.\n</p><p>Misalnya, manusia mendapatkan sumber energi saat makan nasi atau daging. Semikian juga kucing mendapatkan sumber energi saat makan ikan. \u00a0\n</p><p>Sementara, jamur mendapatkan makanan dengan mengurai sisa-sisa makhluk hidup. Misalnya jamur kuping mengurai batang mati dari sisa tanaman. Sementara jamur tempe mengurai biji kacang kedelai.\n</p><p>-------------------------------------------------------------------------------------\n</p><p><strong>Pelajari lebih lanjut \u00a0\n</strong></p><p>Makhluk hidup yang mampu mengubah energi cahaya menjadi energi kimia yang tersimpan dalam makanan adalah..\n</p><p>https://brainly.co.id/tugas/557787\n</p><p><strong>Detail Jawaban \u00a0 \u00a0</strong></p><p><strong>Kode: 7.4.3 \u00a0</strong></p><p><strong>Kelas: VII \u00a0</strong></p><p><strong>Mata Pelajaran: Biologi \u00a0</strong></p><p><strong>Materi: Bab 3 - Klasifikasi Makhluk Hidup\n</strong></p><p><strong>Kata Kunci: Autotrof dan Heterotrof\n</strong></p><p>\n</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-metode-pemisahan-untuk-memisahkan-zat-zat-penyusun-susu-438",
            "question": "Jelaskan metode pemisahan untuk memisahkan zat-zat penyusun susu strawberry!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Susu cair merupakan campuran yang terdiri dari air, lemak dan\nprotein yang dapat dipisahkan dengan teknik sentrifugasi sehingga didapatkan\nair dan susu krim atau skim.<br><br>tandai terbaik and semoga membantu..\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}